係澳洲住左8年，返左黎香港1年，你問我答

關於而家工作嘅嘢唔答，廢事起底

平時幾點起身？

有咩好問，大把人喺澳洲住過
利申我住過幾年

毒撚r水吹

係咪成日比人歧視

8

睇你點睇
我覺得啲成日話俾人歧視嘅人，係自己歧視自己先
人地講一兩句，做少少against自己嘅嘢就話人歧視
當然都會有真歧視，但真心唔多

有冇拎pr

住澳洲邊度？

有

Adelaide
住到人都癲

點解？

做咩返黎地獄呀？喺澳洲咪好囉

最易攞到pr既方法係乜
除左娶澳洲妹

你返黎係想睇下我哋香港人而家幾折墮？

點解返香港住？澳洲環境唔好？

聽講住係個邊d人好撚癲 (精神方面)

why

後唔後悔返黎發現

現你老

邊到多袋獸捉

識幾個都係個度住
無論係人際、生活、工作
佢地都覺得香港好好多

佢地會話行出街,周圍都好闊絡,夜少少就無哂人好似死城咁
但當你同佢講返香港近幾年中國禍害
好似人權、自由、生活條件同埋都市人查實都係咁生活
佢地好自然咁寧願龜返係個邊悶
佢地覺得澳洲唔好既原因大部份都係覺得無人講香港話或者周街英文

我仲諗住呢一兩年過去住下先查證到
澳洲近幾年好多中國人/華人/台勞移民過去搶工作
搞到係個邊生活除非搵得好,一般工作都係燒錢過日晨,住屋同食呢個問題分分鐘同香港無異,窮少少一係同台勞迫監倉,一係等政府養

查實當佢地up得出:澳洲唔好得過香港去邊既時候,已經可以講有精神病,我遇過社工,政府人員都係癲癲地,好似洪朝豐咁

幾時排蝗

黎緊去Adelaide exchange巴打可唔可以講多啲

留名 二月去Townsville 讀書

去度咁遠？拎PR?

咁言下之意你覺得澳洲點先，好唔好住

who fucking cares

係 Perth 住左10年
返左香港15 年
除左冶安同上網之外，我鍾意Aus 多d
香港周圍都太多人

天國

沒有華人的話

澳洲間屋幾大？

香港間屋又幾大？

~4000 sq ft garage included
backyard ~8000sq ft
香港2100sq ft&800 sq ft frontyard(普通村屋)

澳洲搵唔到錢

Incest

娶/嫁澳洲基佬

係
詳情可以係instagram search shitadelaide
#sagreat

Melbourne Sydney brisbane 好啲
唔好去Perth adelaide

你想問咩我都盡量答
帶多件衫，冬天雖然唔落雪，但濕凍好辛苦

sydney Melbourne 太多chinese
d Aussie racist 都嚴重好多

澳洲之前住兩房unit 都應該有700sqm 冇度同理，睇完樓感覺ok就租

Sydney 姐
Melbourne 我覺得幾好
首先你唔好歧視自己，就唔會覺得人地歧視你

有冇住過Melbourne?
澳洲d咖啡好似好多款式

係city 定sub?

行過街口都俾人追屌

老老實實 有啲人係on9，唔洗理
我估好多人細個都試過屌「死鬼佬」啦 個啲人多數只係on9想屌下人，見到你咪屌你fucking Asian, 見到個homeless咪屌fucking junkie 囉

真心racist嘅人唔會屌你，只會好正常咁串鳩你
Sydney 同regional queensland啲bogan另計

去過
Coffee paradise
去完澳洲好鐘意似咖啡同紅酒

City

有咩最需要注意 我見帶入境嘅野限制好嚴，同埋係咪真係乾到仆街

讀緊Adelaide U 就畢業。你覺得留係到好唔好？

Adelaide d人係咪痴線
成日見到呢個Ads

其實後生仔 除非已經有出路
如果唔係都係返香港算
果邊真係冇咩錢搵

最緊要唔好帶動植物，包括種子
有次幫屋企人帶左幾包花椒，八角之類嘅香料
都俾人沒收左仲要扣左幾粒鐘

讀咩

基本上所有未process嘅野食都唔好
真係好撚乾

巴打melb? Melb都易搵工喎

我啲皮膚咪食得屎

澳洲d野好難食

利申：住過Melbourne 幾個月

可以講多啲？

好想移民去 有乜方法

真心麻麻地Syd ，唔知點解個感覺比起Melb 差好多

利申：Melb住左兩年幾，現家係Syd 住緊

Engine

0度100%濕度 比英國更恐怖

冇得同香港比架喎 有得食仲想點 去tasmania試下

巴打我識你
pubg

Melb都難食？ 巴打平時食咩多？

澳洲係以前英國佬響海外既監犯集中營黎

加上亂倫案、痴線佬、低質移民（特別係越南人）

理解唔到有加拿大唔揀 反而走去揀澳洲係咩心態（除左氣候同距離）

黎緊會去sydney半年exchange 可唔可以講下有咩racist嘅行為同應對方法？

香港300-400lunch 食個sushi已經唔錯, 呢到d日本野狗也不，但又唔係平ga wo, 得間拉麵叫正常

泰國菜改晒黎就d鬼佬口味，唔係夠唔夠辣的問題，個味都完全唔同

各種中國菜（支那菜，港式呢度無乜，得點心燒味），係就係中國人開，唔好話同支那比，連香港都比唔上, 甜的紅油炒手食過未？

Steak house食過d $100蚊，仲差過我煮，一定要食wagyu, local 牛同美國prime差好遠

食過好多burger, 有平有貴，全部patty 都唔合格，正常應該食到成手汁，呢度果d包你雙手乾淨

意大利野，pizza ok, 但咩叫al dente 都唔識

唯一驚喜係d韓仔野

以前d人話香港係美食天堂我都唔信...香港都會改下口味就香港人，但同澳洲比，呢度係大改囉

唔係掛...
我syd啲野好ok喎 壽司非常好喎 $150到但同樣品質香港食過千都未必有
泰國野個人喺香港唔食所以唔評論
中餐我只係食茶記 有幾間燒味係正過香港平均水平 當然叉燒除外
steak house都少去 fine dinning多啲 不過講真比舊錢都係諗住食個feel嫁啫
burger就真係正到仆街喎!! 相比之下香港果啲真係 不了
意大利野都少食
韓仔野其實好難整得難食...同埋食親都係為飲酒

我成日去melb玩覺得啲brunch好過syd喎

Melb有邊間正推介下？

你問我syd我就答到你啫

監犯集中營係咩年代，依家咩年代呀？melbourne都拎咗唔知幾多次全球最佳居住城市啦。亂倫案、痴線佬、低質移民全球都有啦，香港都有唔少。我只可以講住方面外國真係無得輸，玩就係留係香港。

申：澳洲citizen, 住過係mel 8年

我讀marine biology ，近大堡礁D多野學